其實蘋果日報應該一早拎到黃心穎條片

佢喺要等到有會員制先出，真係好陰濕，即係話其實佢係為咗等多啲人申請做會員先特登喺呢個時候先post，聽講安心事件之後，佢個會員訂閱已經喺一瞬間衝破咗200萬，安心事件算唔算係陰謀嚟？

鬼唔知阿媽係女人

人地打開門口做生意

點解要免費俾你睇？
依單野又唔係重大公眾利益
佢地冇義務唔收你錢送娛樂俾你

陰濕個位係邊?

4月3號夜晚影
之後師機心大心細過左三四日
先去蘋果到爆新料
蘋果搜集相關新料
見成個星期冇人報道出文

今天一整午，許志安、黃心穎「偷食」一事在面書上瘋狂被洗板，看到有網媒以「道德淪亡」來形容兩人軼事，就知道它將是今星期的最火爆議題。

引爆輿論核彈的是壹傳媒，自從本月始，壹傳媒把心一橫行訂閱制，在如此著重個人資料的時代裡，要將個人資料奉上，未必是人人心甘情願之事，本來身邊不少人嚷著不會陷入壹傳媒的陷阱裡，但許黃事件的界外效應，實際上的確一下子吸引萬人訂閱。根據蘋果日報的公告，在「安心偷食」事件後，已錄得200萬人訂閱，估算因為此新聞而訂閱壹傳媒的人，至少有30萬人。

黎智英用《紐約時報》訂閱制為例，壹傳媒行此新例，需說現行免費，但數個月後會否收月費？我想這點是肯定的，問題是，你願意用多少錢來訂閱壹傳媒？我在公司做了一個小資料搜集，九成人說如果$1美金月費，他們很樂意付錢，$10美金呢？頓時少了一半人。

如此對價格敏感，很明顯是大家視壹傳媒為消閒內容，而非精神食糧；加上今時今日超多網媒炒稿，任何獨家新聞，見光10分鐘後已通天了，以「安心偷食」為例，其他媒體從壹傳媒吸收了主要內容，不消15分鐘，香港面書已被洗板。

無可置疑的是，壹傳媒在agenda setting上依然是全港最強的媒體，「安心偷食」事件成了網上最火紅的議題，有傳壹傳媒豪斥了數十萬元買下內容，可見獨家內容仍然有價有市，所以壹傳媒若真成為大眾港人的NYT，也意味著這一部分香港人的口味。

這令我想起多年前黃子華在棟篤笑上的一段小插曲，當時子華神問觀眾平時看什麼書，有一觀眾大叫《東週刊》，子華的反應是：

「《東週刊》都係書？都反映你嘅知識水平呀。」

這已是十多年前的笑話，今時今日聽來，一點也不過時。如果壹傳媒想行廉價的月費訂閱，這點應該不難做到，以200萬讀者來算，每人$1美金月費，每月已收200萬美金訂金；但想行NYT類的貴價訂閱，相信還有一大段距離。

會過去的

咁佢而家又真係免喎，只不過要訂閱咋嘛

引爆輿論核彈的是壹傳媒，自從本月始，壹傳媒把心一橫行訂閱制，在如此著重個人資料的時代裡，要將個人資料奉上，未必是人人心甘情願之事，本來身邊不少人嚷著不會陷入壹傳媒的陷阱裡，但許黃事件的界外效應，實際上的確一下子吸引萬人訂閱。根據蘋果日報的公告，在「安心偷食」事件後，已錄得200萬人訂閱，估算因為此新聞而訂閱壹傳媒的人，至少有30萬人。

事實上港豬真係港豬，真係叫得冇錯，一有事就將所有原則拋諸腦後

蘋果想搞撚死自己?

睇吓，連登仔前嗰幾日先屌緊蘋果會員制，一爆單咁嘅嘢就即刻轉晒軚，真係想笑死人咩